\documentclass[12pt, letterpaper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[pdftex]{hyperref}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage{amsfonts, indentfirst, float, amsmath, cancel, graphicx, float, enumerate}

\graphicspath{ {./images/} }

\title{%
  Lista de Exercícios 2\\
  \large CI1210 - Projetos Digitais\\
  \large Prof. Dr. Daniel Alfonso Gonçalves de Oliveira 
}
\author{Vinícius Mioto - GRR20203931}
\date{21/10/2021}

\begin{document}
\maketitle

\section*{Exercício 1}

\begin{enumerate}[(a)]
  \item Frequência máxima (em Hz) do clock

        \begin{figure}[H]\label{fig:ex1a}
          \center
          \includegraphics[width=13cm]{ex1a.png}
          \caption{Tempo de Propagação}
        \end{figure}

        Pela Figura 1 podemos perceber que o Tempo de Propagação do circuito completo é de \textbf{14 ps}. Obtemos esse tempo observando o setup do \textit{flip-flop} e os tempos de propagação de cada porta, ambos são importantes para definir o tempo na segunda etapa do circuito. Isso ficará mais claro nos próximos itens, onde realizamos uma análise de cada etapa. Portanto, a frequência máxima é:
        $$F = \frac{1}{14 \text{ ps}} = 71.4285 \text{ GHz}$$


  \item Tempo de \textit{Setup} e \textit{Hold} de A e B

        Sabemos que para as entradas:
        $$T_{\text{setupEnt}} \geq T_{\text{PS}} + T_{\text{setup}}$$
        $$T_{\text{holdEnt}} \geq T_{\text{hold}} - T_{\text{CC}}$$

        \begin{figure}[H]\label{fig:ex1_sethold}
          \center
          \includegraphics[width=13cm]{ex1_sethold.png}
          \caption{Tempo de Setup e Hold}
        \end{figure}

        Pela Figura 2, notamos que o tempo de Propagação do Circuito Combinacional é de 6 ps, já o tempo de \textit{setup} do Flip-Flop D1 é de 4 ps. Portanto, o tempo de \textit{setup} tanto de A como de B é de \textbf{10 ps} ao analisarmos o circuito combinacional como uma ``caixa preta".

        Já o tempo de \textit{hold} é respeitado devido ao ``efeito memória'', pois o Tempo de Contaminação do Circuito Combinacional é de 2 ps e o Tempo de \textit{hold} do Flip-Flop D1 também é de 2 ps. Portanto, o tempo de \textit{hold} tanto de A como de B é de \textbf{0 ps}.

        \begin{figure}[H]\label{fig:ex1_b_set_hold}
          \center
          \includegraphics[width=13cm]{ex1_b.png}
          \caption{Tempo de Setup e Hold}
        \end{figure}

        Para esse caminho que passa pelo NOT e pelo XOR, temos um Tempo de Propagação de 6 ps, como o tempo de \textit{setup} é de 4 ps, o tempo necessário é de \textbf{10 ps} antes do \textit{clock} para A.

        Já o tempo de \textit{hold} nesse caso é \textbf{-2 ps}, pois o tempo de contaminação é de 4 ps, enquanto o tempo de \textit{hold} do Flip-Flop D2 é de 2 ps.

        \begin{figure}[H]\label{fig:ex1b_draw}
          \center
          \includegraphics[width=13cm]{ex1b_draw.png}
          \caption{Tempo de Setup e Hold}
        \end{figure}

        Nesse último caminho, o tempo de propagação é de 10 ps e o tempo de contaminação é de 6 ps. Portanto, os tempo de \textit{setup} e \textit{hold} são de \textbf{14 ps} e \textbf{-4 ps}, respectivamente.

        Portanto, após calcularmos os tempo de todos os caminhos, temos:
        \begin{itemize}
          \item Tempo de Setup de A e B: \textbf{10 ps}
          \item Tempo de Hold de A e B: \textbf{0 ps}
        \end{itemize}

  \item O tempo de \textit{hold} para o \textit{flip-flop} D1 é respeitado, pois o tempo de contaminação do circuito combinacional que o antecede é de 2 ps, assim como o tempo de hold do D1.

        Já para D2 existem dois caminhos, e em ambas as possibilidades o tempo de \textit{hold} é respeitado por conta de uma folga criada pelo tempo de contaminação. Pelo caminho superior que passa pelo NOT e pelo XOR, o tempo de contaminação é de 4 ps. Para o caminho inferior, o tempo de contaminação é de 6 ps, pois passa pelo D1 e pelo XOR. Logo em ambos os casos o tempo de \textit{hold} é respeitado.

        \newpage

\end{enumerate}

\section*{Exercício 2}

\begin{enumerate}[(a)]
  \item Frequência máxima (em Hz) do clock

        \begin{figure}[H]\label{fig:ex2a}
          \center
          \includegraphics[width=13cm]{ex2a.png}
          \caption{Tempo de Propagação}
        \end{figure}

        Pela Figura 3, podemos notar que o Tempo de Propagação do circuito completo é de \textbf{16 ps}, esse tempo é obtido no segundo estágio, ou seja, após as entradas terem passado pelos \textit{flip-flops}. Portanto, a frequência máxima do \textit{clock} é:

        $$F = \frac{1}{16 \text{ ps}} = 625 \text{ GHz}$$

        \newpage

  \item Tempo de \textit{Setup} e \textit{Hold} de A e B

        $$T_{\text{setupEnt}} \geq T_{\text{PS}} + T_{\text{setup}}$$
        $$T_{\text{holdEnt}} \geq T_{\text{hold}} - T_{\text{CC}}$$

        Como para esse circuito as entradas estão ligadas diretamente nos flip-flops não precisamos nos preocupar quanto aos outros tempos de propagação e contaminação de circuitos combinacionais.

        Portanto o tempo de \textit{setup} tanto de A quanto de B é de 4 ps. O mesmo raciocíonio se aplica para o tempo de \textit{hold} onde tanto A quanto B devem ser 2 ps.


  \item Os tempos de \textit{hold} dos dois \textit{flip-flops} serão respeitados, justamente pelo motivo das entradas estarem diretamente conectadas à D1 e D2.

  
\end{enumerate}

\newpage

\section*{Exercício 3}

Construção de um contador de números primos:

$$2 \rightarrow 3 \rightarrow 5 \rightarrow 7 \rightarrow 11 \rightarrow 13$$

Vamos desenvolver esse exercício de duas formas

\subsection*{Primeira Forma}

\begin{enumerate}[(a)]
  \item Diagrama de Estados

        \begin{figure}[H]\label{fig:ex3}
          \center
          \includegraphics[width=6cm]{diag_estados3.png}
          \caption{Diagrama de Estados do Contador}
        \end{figure}

        \newpage

  \item Tabela de Transição

        Para os nossos estados de transição, podemos utilizar os filp-flops para contar até 6 e, dessa forma, atendermos todos os estados. Após a contagem, elaboramos as etapas de saídas em S. A linha 7 não importa, poderia ser preenchida com ``X''.

        \begin{table}[H]
          \center
          \begin{tabular}{cccccccccccc}
                                   & \multicolumn{3}{c}{ATUAL} & \multicolumn{3}{c}{PRÓXIMO} & \multicolumn{4}{c}{SAÍDA} &                                                                                                                                                                                                                          \\ \cline{2-11}
            \multicolumn{1}{l|}{}  & \multicolumn{1}{l|}{Q3}   & \multicolumn{1}{l|}{Q2}     & \multicolumn{1}{l|}{Q1}   & \multicolumn{1}{l|}{D3} & \multicolumn{1}{l|}{D2} & \multicolumn{1}{l|}{D1} & \multicolumn{1}{l|}{S4}         & \multicolumn{1}{l|}{S3}         & \multicolumn{1}{l|}{S2}         & \multicolumn{1}{l|}{S1}         &    \\ \cline{2-11}
            \multicolumn{1}{l|}{0} & \multicolumn{1}{l|}{0}    & \multicolumn{1}{l|}{0}      & \multicolumn{1}{l|}{0}    & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{0}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{0}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{1}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{0}} & 2  \\ \cline{2-11}
            \multicolumn{1}{l|}{1} & \multicolumn{1}{l|}{0}    & \multicolumn{1}{l|}{0}      & \multicolumn{1}{l|}{1}    & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{0}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{0}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{1}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{1}} & 3  \\ \cline{2-11}
            \multicolumn{1}{l|}{2} & \multicolumn{1}{l|}{0}    & \multicolumn{1}{l|}{1}      & \multicolumn{1}{l|}{0}    & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{0}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{1}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{0}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{1}} & 5  \\ \cline{2-11}
            \multicolumn{1}{l|}{3} & \multicolumn{1}{l|}{0}    & \multicolumn{1}{l|}{1}      & \multicolumn{1}{l|}{1}    & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{0}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{1}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{1}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{1}} & 7  \\ \cline{2-11}
            \multicolumn{1}{l|}{4} & \multicolumn{1}{l|}{1}    & \multicolumn{1}{l|}{0}      & \multicolumn{1}{l|}{0}    & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{1}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{0}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{1}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{1}} & 11 \\ \cline{2-11}
            \multicolumn{1}{l|}{5} & \multicolumn{1}{l|}{1}    & \multicolumn{1}{l|}{0}      & \multicolumn{1}{l|}{1}    & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{1}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{1}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{0}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{1}} & 13 \\ \cline{2-11}
            \multicolumn{1}{l|}{6} & \multicolumn{1}{l|}{1}    & \multicolumn{1}{l|}{1}      & \multicolumn{1}{l|}{0}    & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{0}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{0}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{1}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{0}} & 2  \\ \cline{2-11}
          \end{tabular}
          \caption{Tabela Contador Números Primos}
        \end{table}

        % A = Q3
        % B = Q2
        % C = Q1

        % D1 = AB' + BC
        % D2 = B'C + A'BC'
        % D3 = A'C' + B'C'

        Para o contador que realiza a mudança de estados verificamos os resultados de D a partir do estado atual Q. Com algumas manipulações algébricas ou mesmo com a utilização do Mapa de Karnaugh conseguimos chegar nas seguintes expressões:


        $$D1 = \overline{Q3} \land \overline{Q1} \lor \overline{Q2} \land \overline{Q1}$$
        $$D2 =\overline{Q2} \land Q1 \lor \overline{Q3} \land Q2 \land \overline{Q1} $$
        $$D3 = Q3 \land \overline{Q2} \lor Q2 \land Q1 $$

        % S1 = C + A'B + AB
        % S2 = A'B' + BC + AC'
        % S3 = A'B + AC

        O mesmo raciocíonio se aplica para as saídas:

        $$S1 = Q1 \lor \overline{Q3} \land Q2 \lor Q3 \land Q2 $$
        $$S2 = \overline{Q3} \land \overline{Q2} \lor Q2 \land Q1 \lor Q3 \land \overline{Q1}$$
        $$S3 = \overline{Q3} \land Q2 \lor Q3 \land Q1$$

        \newpage

  \item Circuito com flip-flops e portas lógicas
        \begin{figure}[H]\label{fig:circuito3}
          \center
          \includegraphics[width=13cm]{circuitoEx3.png}
          \caption{Circuito Contador Números Primos}
        \end{figure}



\end{enumerate}

Entretanto, existe uma maneira mais simples de fazer esse contador, que é utilizar os próprios estados como saídas. Para isso utilizaremos mais um flip-flop e não será mais necessário o circuito combinacional para as saídas.

\newpage

\subsection*{Segunda Forma}

\begin{enumerate}[(a)]
  \item Diagrama de Estados
        \begin{figure}[H]\label{fig:diag_est3}
          \center
          \includegraphics[width=6cm]{diag_estados3b.png}
          \caption{Diagrama de Estados Primos (Segunda Forma)}
        \end{figure}



  \item Tabela de Transição

        \begin{table}[H]
          \center
          \begin{tabular}{cccccccccc}
                                    & \multicolumn{4}{c}{ATUAL} & \multicolumn{4}{c}{PRÓXIMO} &                                                                                                                                                                                                \\ \cline{2-9}
            \multicolumn{1}{l|}{}   & \multicolumn{1}{l|}{Q4}   & \multicolumn{1}{l|}{Q3}     & \multicolumn{1}{l|}{Q2} & \multicolumn{1}{l|}{Q1} & \multicolumn{1}{l|}{D4}         & \multicolumn{1}{l|}{D3}         & \multicolumn{1}{l|}{D2}         & \multicolumn{1}{l|}{Q1}         &    \\ \cline{2-9}
            \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{0}    & \multicolumn{1}{l|}{0}      & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{0}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{0}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{1}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{0}} & 2  \\ \cline{2-9}
            \multicolumn{1}{l|}{2}  & \multicolumn{1}{l|}{0}    & \multicolumn{1}{l|}{0}      & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{0}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{0}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{1}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{1}} & 3  \\ \cline{2-9}
            \multicolumn{1}{l|}{3}  & \multicolumn{1}{l|}{0}    & \multicolumn{1}{l|}{0}      & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{0}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{1}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{0}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{1}} & 5  \\ \cline{2-9}
            \multicolumn{1}{l|}{5}  & \multicolumn{1}{l|}{0}    & \multicolumn{1}{l|}{1}      & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{0}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{1}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{1}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{1}} & 7  \\ \cline{2-9}
            \multicolumn{1}{l|}{7}  & \multicolumn{1}{l|}{0}    & \multicolumn{1}{l|}{1}      & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{1}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{0}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{1}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{1}} & 11 \\ \cline{2-9}
            \multicolumn{1}{l|}{11} & \multicolumn{1}{l|}{1}    & \multicolumn{1}{l|}{0}      & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{1}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{1}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{0}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{1}} & 13 \\ \cline{2-9}
            \multicolumn{1}{l|}{13} & \multicolumn{1}{l|}{1}    & \multicolumn{1}{l|}{1}      & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{0}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{0}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{1}} & \multicolumn{1}{l|}{\textbf{0}} & 2  \\ \cline{2-9}
          \end{tabular}
          \caption{Contador de Primos (Segunda Forma)}
        \end{table}

        \newpage

        % D1 = C + A'D
        % D2 = D' + B
        % D3 = B'D + A'C'D
        % D4 = BC + AB'

        % A = Q4
        % B = Q3
        % C = Q2
        % D = Q1

  \item Circuito com flip-flops e portas lógicas


        $$D1 = Q2 \lor \overline{Q4} \land Q1$$
        $$D2 = \overline{Q4} \lor Q2$$
        $$D3 = \overline{Q3} \land Q1 + \overline{Q4} \land \overline{Q2} \land Q1$$
        $$D4 = Q3 \land Q2 + Q4 \land \overline{Q3}$$

        \begin{figure}[H]\label{fig:circuitoEx3B}
          \center
          \includegraphics[width=13cm]{circutoEx3B.png}
          \caption{Contador de Primos (Segunda Forma)}
        \end{figure}

        Esse circuito, por sua vez, sinplifica a implementação usando memória.

        \newpage

  \item Circuito com ROM

        \begin{figure}[H]\label{fig:circuitoEx3ROM}
          \center
          \includegraphics[width=13cm]{ex3-mem.png}
          \caption{Contador de Primos ROM}
        \end{figure}

        \begin{figure}[H]\label{fig:romEx3}
          \center
          \includegraphics[width=4cm]{romEx3.png}
          \caption{Configuração ROM Ex3}
        \end{figure}

\end{enumerate}

\newpage

\section*{Exercício 4}

\begin{figure}[H]\label{fig:Ex4}
  \center
  \includegraphics[width=8cm]{Ex4.png}
  \caption{Diagrama de Estados}
\end{figure}

\begin{enumerate}[(a)]
  \item Tabela de Transição

        \begin{table}[H]
          \center
          \begin{tabular}{llllllll}
                                   & \multicolumn{3}{c}{ATUAL} & \multicolumn{3}{c}{PRÓXIMO} &                                                                                                           \\ \cline{2-7}
            \multicolumn{1}{l|}{}  & \multicolumn{1}{l|}{Q3}   & \multicolumn{1}{l|}{Q2}     & \multicolumn{1}{l|}{Q1} & \multicolumn{1}{l|}{D3} & \multicolumn{1}{l|}{D2} & \multicolumn{1}{l|}{D1} &   \\ \cline{2-7}
            \multicolumn{1}{l|}{0} & \multicolumn{1}{l|}{0}    & \multicolumn{1}{l|}{0}      & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{1}  & 1 \\ \cline{2-7}
            \multicolumn{1}{l|}{1} & \multicolumn{1}{l|}{0}    & \multicolumn{1}{l|}{0}      & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{0}  & 4 \\ \cline{2-7}
            \multicolumn{1}{l|}{4} & \multicolumn{1}{l|}{1}    & \multicolumn{1}{l|}{0}      & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{1}  & 3 \\ \cline{2-7}
            \multicolumn{1}{l|}{3} & \multicolumn{1}{l|}{0}    & \multicolumn{1}{l|}{1}      & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{0}  & 6 \\ \cline{2-7}
            \multicolumn{1}{l|}{6} & \multicolumn{1}{l|}{1}    & \multicolumn{1}{l|}{1}      & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{0}  & 0 \\ \cline{2-7}
          \end{tabular}
          \caption{Tabela Simplificada}
        \end{table}

        \newpage

        \begin{table}[H]
          \center
          \begin{tabular}{llllllll}
                                   & \multicolumn{3}{c}{ATUAL} & \multicolumn{3}{c}{PRÓXIMO} &                                                                                                           \\ \cline{2-7}
            \multicolumn{1}{l|}{}  & \multicolumn{1}{l|}{Q3}   & \multicolumn{1}{l|}{Q2}     & \multicolumn{1}{l|}{Q1} & \multicolumn{1}{l|}{D3} & \multicolumn{1}{l|}{D2} & \multicolumn{1}{l|}{D1} &   \\ \cline{2-7}
            \multicolumn{1}{l|}{0} & \multicolumn{1}{l|}{0}    & \multicolumn{1}{l|}{0}      & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{1}  & 1 \\ \cline{2-7}
            \multicolumn{1}{l|}{1} & \multicolumn{1}{l|}{0}    & \multicolumn{1}{l|}{0}      & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{0}  & 4 \\ \cline{2-7}
            \multicolumn{1}{l|}{2} & \multicolumn{1}{l|}{0}    & \multicolumn{1}{l|}{1}      & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{x}  & \multicolumn{1}{l|}{x}  & \multicolumn{1}{l|}{x}  & x \\ \cline{2-7}
            \multicolumn{1}{l|}{3} & \multicolumn{1}{l|}{0}    & \multicolumn{1}{l|}{1}      & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{0}  & 6 \\ \cline{2-7}
            \multicolumn{1}{l|}{4} & \multicolumn{1}{l|}{1}    & \multicolumn{1}{l|}{0}      & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{1}  & 3 \\ \cline{2-7}
            \multicolumn{1}{l|}{5} & \multicolumn{1}{l|}{1}    & \multicolumn{1}{l|}{0}      & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{x}  & \multicolumn{1}{l|}{x}  & \multicolumn{1}{l|}{x}  & x \\ \cline{2-7}
            \multicolumn{1}{l|}{6} & \multicolumn{1}{l|}{1}    & \multicolumn{1}{l|}{1}      & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{0}  & \multicolumn{1}{l|}{0}  & 0 \\ \cline{2-7}
            \multicolumn{1}{l|}{7} & \multicolumn{1}{l|}{1}    & \multicolumn{1}{l|}{1}      & \multicolumn{1}{l|}{1}  & \multicolumn{1}{l|}{x}  & \multicolumn{1}{l|}{x}  & \multicolumn{1}{l|}{x}  & x \\ \cline{2-7}
          \end{tabular}
          \caption{Tabela Completa}
        \end{table}

  \item Circuito com portas lógicas e flip-flops

        % D1 = B'C'
        % D2 = A'B + AB'
        % D3 = C

        % A = Q3
        % B = Q2
        % C = Q1

        Após realizar simplificações para as saídas ou um Mapa de Karnaugh obtemos os seguintes resultados:

        $$D1 = \overline{Q2} \land \overline{Q1}$$
        $$D2 = \overline{Q3} \land Q2 \lor Q3 \land \overline{Q2}$$
        $$D3 = Q1$$

        \begin{figure}[H]\label{fig:circuitoEx4}
          \center
          \includegraphics[width=13cm]{circ_ex4.png}
          \caption{Circuito Contador Fora de Ordem}
        \end{figure}

        \newpage

  \item Circuito com memória ROM
        \begin{figure}[H]\label{fig:circuitoEx4ROM}
          \center
          \includegraphics[width=13cm]{ex4mem.png}
          \caption{Contador Fora de Ordem com ROM}
        \end{figure}

        \begin{figure}[H]\label{fig:ex4ROM}
          \center
          \includegraphics[width=4cm]{ex4ROM.png}
          \caption{Confinguração da ROM Ex4}
        \end{figure}

\end{enumerate}

\end{document}